﻿==================================================
Сервер Баз Данных Firebird $MAJOR.$MINOR.$RELEASE
==================================================

Этот документ является руководством по установке
пакета Firebird $MAJOR.$MINOR на платформе Windows. 
Эти замечания относятся именно к установке программы,
а не к самому продукту Firebird $MAJOR.$MINOR в целом.

Предполагается, что читатели данного документа уже
знакомы с Firebird. Если же вы знакомитесь
с Firebird $MAJOR.$MINOR в процессе миграции с версии 
2.5, то рекомендуем вам обратиться к документации по 
версии $MAJOR.$MINOR с целью ознакомиться с основными 
отличиями между версиями 2.5 и $MAJOR.$MINOR.


Содержание
----------

o Перед установкой
o Установка gds32.dll
o Установка Firebird Guardian
o Повторная установка Firebird $MAJOR.$MINOR
o Известные проблемы при установке
o Деинсталляция
o Установка из пакетного (bat) файла


Перед установкой
----------------

Рекомендуется перед установкой этого пакета ДЕИНСТАЛЛИРОВАТЬ
все предыдущие версии Firebird или InterBase. Особенно важно
убедиться, что файлы fbclient.dll и gds32.dll удалены из
каталога <system32>.

Если у вас установлена Альфа или Бета версия Firebird $MAJOR.$MINOR,
то программа установки переименует файлы firebird.conf и security$MAJOR.fdb
из-за их несовместимости с устанавливаемой версией.


Установка gds32.dll
-------------------

По умолчанию данная библиотека не копируется в системные папки 
Windows в процессе установки. Мы не можем гарантировать, что необходимые
библиотеки MS VC runtime будут установлены и доступны в системе. Тем не
менее, данная возможность доступна опционально в процессе установки,
так же как и копирование fbclient.dll в системные папки Windows. Если вы
используете данную возможность, то вы должны убедиться, что библиотеки
MS VC runtime версии 10.0 установлены в системе.  


Установка Firebird Guardian
---------------------------

Мы собираемся отказаться от использования Firebird Guardian в будущих
версиях. Он не работает в случае архитектуры Classic Server и программа
установки не предлагает его установку, если выбрана данная архитектура.
Для архитектур SuperServer и SuperClassic установка Firebird Guardian
возможна, но по умолчанию не выбрана.


Повторная установка Firebird $MAJOR.$MINOR
------------------------------------------

Программа установки пытается обнаружить и сохранить ранее установленную
версию Firebird. Если программа установки обнаруживает файлы firebird.conf
или security$MAJOR.fdb, то некоторые настройки авторизации могут быть недоступны,    
в частности возможность установить пароль пользователя SYSDBA.


Известные проблемы при установке
--------------------------------

o Данная программа установки позволяет установить только
  экземпляр сервера Firebird $MAJOR.$MINOR с именем по умолчанию
  (DefaultInstance). Если вы планируете дополнительно
  установить другие экземпляры с именами, отличными от
  умолчательного, вам следует установить их вручную из
  zip-пакета.

o К сожалению, программа установки не может достоверно
  определить, не запущена ли предыдущая версия
  Firebird Classic сервера.

o Программа установки службы (instsvc) использует
  одно и тоже имя службы по умолчанию для 32-bit и
  64-bit пакетов. Это не является ошибкой Firebird.
  В ОС Windows службы разделяют единое пространство
  имен.

o Устанавливая Firebird, будьте уверены, что делаете это
  с правами администратора. В противном случае, программа
  установки не сможет запустить службу Firebird по окончании
  процесса установки.


Деинсталляция
-------------

o Предпочтительно, чтобы этот пакет был деинсталлирован
  корректно с помощью прилагающегося приложения для
  деинсталляции. Оно может быть вызвано из панели
  управления Windows. Другой способ: вы можете выполнить
  деинсталляцию путем запуска файла unins000.exe из
  каталога установки.

o Если Firebird запущен в качестве приложения (а не как
  служба), рекомендуется в ручную остановить сервер
  прежде, чем запускать деинсталлятор. Это необходимо
  выполнить потому, что деинсталлятор не может
  останавливать запущенные приложения. Если сервер будет
  работать во время деинсталляции, процесс деинсталляции
  завершится с ошибкой. Вы должны будете удалить
  оставшиеся файлы вручную.

o Деинсталлятор оставляет четыре файла в каталоге
  установки:

  - databases.conf
  - firebird.conf
  - fbtrace.conf
  - firebird.log
  - security$MAJOR.fdb

  Это происходит намеренно. Эти файлы потенциально
  могут быть изменены пользователем и могут
  потребоваться при повторной установке Firebird в
  будущем. Они могут быть удалены, если они более не
  требуются.

o Новой возможностью программы установки является
  опция запуска его с параметром /CLEAN. Это приведет
  к проверке счетчика ссылок на файлы, перечисленные
  выше. При возможности они будут удалены.


Установка из пакетного (bat) файла
----------------------------------

Программа установки может быть запущена из пакетного
файла. Пожалуйста, посмотрите документ:

	installation_scripted.txt

чтобы узнать об этом более подробно.
